[點解要當香港人係水魚] 耗資60億英鎊沙特高鐵啟用 全程450公里 期望年載6000萬人次

沙特阿拉伯哈拉曼高速鐵路（Haramain High Speed Rail）耗資達60億英鎊（約615億港元），日前（25日）舉行啟用儀式。國王薩勒曼（King Salman）雖已年過八旬，當日亦出席並視察各項設施。

外電報道，鐵路全程450公里，連接聖城麥卡（Mecca）和麥地那（Medina），沿途有三個中途站，列車最高時速可達每小時360公里。目前沙特交通主要依賴陸路，預料通車後，往返上述兩個城市行車時間，將由4個小時縮短到2個小時。

當局表示，乘搭高鐵的乘客，主要是前往朝覲的穆斯林信徙及一般遊客，期望每年載客量可以達6000萬人次。當地官員形容，這是中東最大型交通計畫。鐵路將於下星期正式開放公眾使用。

新華社報道，中鐵十八局集團和中土集團，分別參與鐵路項目不同標段建設，並是中國企業在海外參建的世界首條穿越沙漠地帶高鐵。

同樣有大陸參與
一條就26公里844億 一條450公里615億
一條時速唔過300km/h 一條就最高360km/h
一條就慳到30分鐘到廣州 一條到第二個城市就慳兩個鐘
一條載客量就預2900萬 一條就6000萬

點解要當我地係水魚

連接聖城麥卡（Mecca）和麥地那（Medina）

理撚得你，錢已袋

唔係好多人去呢兩個地方咩

聖城麥卡
超撚多人去

同香港冇得比

係香港連車尾燈都見唔到

一個地底起 一個沙漠起
都唔係幾錢問題 係香港根本唔應該起
攞舊錢地下化東鐵加容量可能仲好

Al-Masjid an-Nabawi ("Mosque of the Prophet"), located in Medina, Saudi Arabia is the second holiest site in Islam.

mecca 同medina 都係聖城